發燒港女在「英國」被拒檢測治療, 在家"等死"

英國

【英國疫慌●倫敦直擊】港女燒足七天疑染疫 被拒檢測治療淪人球在家「等死」
1小時前

英國政府「佛系」抗疫，籲有武漢肺炎相關病徵者自我隔離。移居英國四年多的港人謝小姐懷疑染上武漢肺炎，連續發燒七天，卻在當地醫療系統淪為人球，一直被拒住院檢測及治療，召喚救護車又因服務需求太多被取消。她的病情惡化至呼吸困難「一吸氣就猛咳」，基本上無法說話，絕望的她直言在家中「等死」。

《蘋果》駐倫敦特約記者 譚志輝、梁琬珊

「我3月11日開始發燒，並依照英國政府的建議，打電話到緊急熱線111。」謝小姐（31歲）過去14日沒有外遊，亦不確定曾否接觸確診者，不符合當地政府檢測武漢肺炎條件，醫院拒絕為她做測試。「佢不停問我有無同疑似病患接觸，我日日坐火車地鐵出倫敦經過幾千幾萬人，鬼知邊個有病呀。」

她又引述院方稱，由於測試劑非常有限，即使測試結果呈陽性一樣無藥醫，亦不會允許入院。院方又謂大部份人只會有輕微症狀然後自動痊癒，吩咐她自己家居隔離14日。

謝小姐於是盡量記錄過去十日所到之處，早午晚量體溫，取消牙醫預約等。惟她持續發燒，14日出現心口痛、呼氣有雜音及流鼻血等症狀。原本醫院當日安排救護車接她入院，但之後又因太繁忙改為轉介她給社區醫生。

社區醫生指她有齊武漢肺炎症狀，但因政策改變，當時要入院才能為她做測試，但必須是呼吸急促的病患方能入院，「他說如果呼吸短促，由一間房行到另一間房都扯哮再打111求助。」最後醫生只能處方抗生素，稱希望她服用後自行痊癒。

後來謝越感呼吸困難，即叫丈夫送她入急症室，「成個急症室有小朋友，又九成人無戴口罩。我見到有個牌寫住Coronavirus 111 pod（接待武漢肺炎患者專櫃），於是周圍搵，問咗好多人都無人知喺邊，最後有人答我：個pod唔知今日仲喺唔喺度呢？」

最後因爲無法取得任何指示，她決定回家自救，「呢刻我知道而家唯一出路只有自救，返到屋企開熱水浸鹽浴，逼自己食同飲水，唔想吞都要吞，唔想瞓都要瞓。家人教我開音樂唸南無阿彌陀佛，練習深呼吸，唔睇新聞，保持心境開朗，咩古老方法都用晒。」

燒足七天至18日，謝終於退燒，但目前吸氣稍為用力仍會引起猛咳，無法談話。抗生素已服完，現只服用由香港帶來的幸福傷風素，聊勝於無。她仍憤慨不已：「成個過程不停叫你做問卷，講三個電話用咗四個鐘，去到醫院又無指示又無人理。」

她批評英國的醫療制度官僚且缺乏人性：「就算係後生，一有起咩事上嚟無人會理你，乜支援都無，點頂？我依家就確係有咁嘅經歷，想問上咗年紀、有長期病患嗰批點算？」

不過她暫不打算返港：「唔想播毒，我仲要好返，萬一老爺奶奶有咩事要留喺度照顧佢哋。我亦盡量唔去諗後遺症呢樣嘢，而家呢個時勢無人會同我睇。」

Boris Johnson

搞到咁，英國佬反佢未...

呢位港女唔係咁

不過她暫不打算返港：「唔想播毒，我仲要好返，萬一老爺奶奶有咩事要留喺度照顧佢哋。我亦盡量唔去諗後遺症呢樣嘢，而家呢個時勢無人會同我睇。」

打算番黎?
屎就我地執?

不過她暫不打算返港：「唔想播毒

去得外國預咗

真心呢位港女算係咁
好過班廢搞留學生多多聲啦屌
希望佢快d好返

盲就去睇醫生啦

社區醫生指她有齊武漢肺炎症狀，但因政策改變，當時要入院才能為她做測試，但必須是呼吸急促的病患方能入院，「他說如果呼吸短促，由一間房行到另一間房都扯哮再打111求助。」最後醫生只能處方抗生素，稱希望她服用後自行痊癒。

個醫生小學畢業？
中學生都知抗生素對病毒冇用

盲定唔識字定點

💩 呢舊屎都有眼睇字

仆街睇睇下咁熟面口 原來我小學同學黎

暫不打算咋大哥

日落鬼國得連登bno撚先吹奏

佢講明 唔想播毒

英國個處理基於一種哲學：whatever doesn’t kill you makes you stronger

鬼佬醫生係唔係都開抗生素

睇嚟你睇眼科都冇用
建議睇睇精神科

「呢刻我知道而家唯一出路只有自救，返到屋企開熱水浸鹽浴，逼自己食同飲水，唔想吞都要吞，唔想瞓都要瞓。家人教我開音樂唸南無阿彌陀佛，練習深呼吸，唔睇新聞，保持心境開朗，咩古老方法都用晒。」

真係佛系抗疫

香港都係la

咁係你果個冇醫德

講真 英國而家咁右翼

一個白人病左 同一個黃種人病左

你唔係以為佢會救黃種人先呀？

咁係由得你自身自滅

難聽啲講句 英國最歧視Asian

鳩開啲藥打發佢走姐

擺明由佢死

請不要分化

不要分化

留學生返嚟又屌 外地做生意返黎嘅又屌
exchange嘅又屌
香港人都係屌香港人最叻
好啦d香港人唔夠膽返黎啦 香港人你地滿意未？

都退左燒仲有咩好嘈
三十歲啫
有床位都俾老人家先

嫁左過去就預左啦
條路自己揀
人地當你asian chick 炸

你讀完K3未？

點解英國人可以欣然接受

笑死

港女早日康復！

正確,仲講到電話行得走得, 一定唔會比入院, 除非斗唔到氣瀕死狀態先有機會, 英國應該幾萬人係咁情况排隊入icu.

意大利入得icu50%死.

家人教我開音樂唸南無阿彌陀佛

成日鬧港府
一對比即刻有高低
唔係班英美撚點會仆住黎香港

預左死？

雖然係勿分化
但唔知點解見到D港女係英國 日日吹噓英國差 香港好
就好想屌7佢地

Show Blocked User - 賈雨村

其實入到院 都冇咩幫到佢 又冇藥醫你
唔通插喉咩
但係我明白病咗冇醫生睇係驚嘅
退咗燒就好 早日康服

其實英國都真係幾on9下，不過點衰都衰唔過港共

點解佢老公冇事

睇唔睇到佢id 覆都唔洗覆

唔好俾5毛引戰啦，點解大陸人可以黎香港，而香港人唔可以返屋企?

答案係後生既話兩個都唔救，兩個都留係屋企
Reddit大撚把白人打去111求救都冇人聽
除非你七老八十真係就死佢先會優先救你

其實真，可以自己打電話已經代表未到要入院咁嚴重

終於有人話

唔係分化，係事實

你覺得如果香港一日有幾千單會唔會好d

唔好on9啦
聽電話點會分到你咩人
根本係後生行得走得全部都唔可以入院

比起上嚟，港府算正常了

咁多人走咗都唔夠人手

到香港冇床位既時候咪又一樣
吹奏垃圾777政府做乜撚
香港一路禁得住唔大爆係多得香港人警惕咋

呼吸有雜音其實很嚴重，表示個肺有事，咁都不讓住院，這種英國醫療有等於無。

有樣嘢叫accent

英國唔係話咩投降玩集體免疫咩

上星期U turn咗
星期五果日叫pubs, restaurants全部唔比堂食最多外賣
呼籲non-essential businesses閂門

屌你講明暫不打算都可以俾你屈到打算返黎

我係條港女就一定瘋狂出街

開抗生素應該係希望如果佢唔係武肺就可以醫得好但就算唔係武肺普通肺炎唔入院都夠死 齋食幾日抗生素都未必醫到

其實食依家武漢肺炎除左自身去打之外都無藥可醫....只係呼吸唔到就上呼吸機而已
醫院又有咩作用?

有床位比老人家

至少你就收皮有人幫你急救 死左有人certify你

翻黎香港做香港人喇，真係慘

留學生唔一定有徵狀喎人地有徵狀就話唔想返香港傳染人姐

係慘 但人離鄉賤係恆久不變定律

癲狗嚟

我估除非你口音同文法好明顯唔同，唔係都好難係電話分到，英國太多口音

係香港人自救, 香港政府乜9都冇做過

睇完之後好驚
唔想香港之後都會變成日落國咁

大驚小怪

根本自己就可以好返

highlight埋你都可以睇錯
邊個夠你玩呀

一早block咗佢擺明打手睇keyword帶風向

五毛黎
佢專登撩人屌佢，影響討論

我上次呼吸困難份急症都係俾支 ventolin 就放左我走...至多排左我份專科等睇醫生

香港人寧舍麻撚煩，唔順咪走囉

如果香港好似佢地咁大爆發都會一樣

我有中醫朋友之前都話有懷疑 case
因為無湖北外遊紀錄而唔驗而要放走
係到依然家先話驗哂有呼吸道症狀的人

日落國真係同支那一鳩樣

好mean

有冇去過英國？
剩係local出世都勁多口音，仲要大量外地人
你估111啲接線生個個都讀過linguistics知你黃種人咩口音？
/θ/變/s/?
/ɹ̠/變/l/?
/æ/變/e/?
/ɪ/變/i:/?

係咪大陸移民先
知道sars一定戴口罩架喎
仲要外國處於爆發狀態

blocked 唔係第一次玩嘢

咁耐以黎係英國只得一個人能夠清楚問我係咪香港人
佢話亞洲人樣流利英式英文只得香港同新加坡
而香港的重音係正常而新加坡係掉轉的
其他人就會問點解口音會咁 posh

利申: 每年返英國渡假一個月...
南英格蘭鄉下地方

唔係點收多啲錢

只要我地香港唔小心都會變成咁
香港人要自救

單憑呢句就知你無係英國留過

有無咁多五毛？

香港醫生咪一樣

又話英國好高招
又心理學抗疫 又玩政治

跟本佢個政府係真心佛系
唔驗唔比入院就當唔關政府事
要死既人死哂就解決左疫症

比輿論反對先讓少少步
宣布禁公眾集會同公共場所

醫療政策同第三世界無分別

呢隻都出哂名啦

關我咩事

屌呢盲嘅都可以做五毛，仲要由高登年代做到依家，共產黨啲社會福利真係好到加零一

有乜咁好恥笑
人地一早講曬醫療資源唔夠
會分優先次序
而家同打仗有咩分別
喺人哋地方梗係要同舟共濟
仲嘈啲乜嘢
你自己睇吓幾大鑊

有時差

打俾入境處叫佢包機返香港醫好過啦

你唔係扮架喎 你係真係無腦架喎

咪咪撚翻
我唔想到時因為佢地爆晒煲
最後屋企啲老人家都無位醫

佢自己選擇嫁過去 對香港又無付出
唔該唔好翻黎拎福利 完

歐洲主要政策好似係唔醫老人喎

好撚柒啊
死返入你老母個臭系到啦

資訊發達，齊齊Stay Home集氣

民望幾高下

咁都得

就你地回覆就知佢係on9
一早已完全封鎖該用戶睇唔到佢講乜

好驚香港都會變到英國咁

有
成個連登都吹奏緊歐洲幾慘
同埋不斷分化留學生

呢個po頭幾版都係咁嘅風向
深夜時間係特別多五毛
最簡單就係自己就批判思考，唔好第一版啲人講咩就跟住諗啲咩

根本目前都無藥醫，確診左既咪又係等戈

屌你老母留學生唔係個個都好似你地咁嫁，我都估唔到有人真係咁偉大。受我一拜！留學撚諗到講咩未？今次唔守隔離令又有咩藉口

抵啦

屌你老母英國佬

一睇到唸經就知又係藍

Blocked

老實講，到而家仲未識得唔撚理明顯五毛/玩膠撚都無嚟醒目
人地就係想夠eye catching
根本唔在意身份有冇暴露有幾多個負評
反而 呢樣係佢哋嘅目標
你地入個post係對個標題講件事有興趣
定係想屌五毛

如果係前者
無視佢哋 當係空氣 討論返件事
下次見到有人再覆毛
copy返段野同佢哋講
只有咁 個風氣先會變返好
討論區先會有返討論區價值
而唔係第一頁第二頁就開始屌毛
============================

英國佬真係好撚on9

rip

盲睇醫生有乜用

錯，英國一般佢哋係唔開藥，開得抗生素基本上覺得佢中咗

移咗民四年，仲係撚屋企？

都退咗燒，唔明仲有咩嘈。

成班傻閪足奏緊佢嚇走啲支那人,高章喎

如果係普通肺炎肺炎, 食抗生素又醫到, 留係屋企無問題. 我舊年初中, 食幾日抗生素好左.

第時香港鍵國後邊個出國長期生活就唔當香港人

收皮啦
用下自己個腦諗下就知，如果香港政府係好，呢班友而家應該喺香港，唔係喺英美啦

後生都唔投保守黨點會救佢哋

睇五毛屌留學生睇到厭

出完去比洋腸屌 係果便成家立室
一個唔該都可以比佢翻香港爭資源？

過得去定居嘅都只係一個識廣東話嘅亞洲人

咁都有得相認

分優先次序先唔會畀老人家先囉

醫療系統崩潰 民間唔主動預防嘅後果

咁入醫院都係無藥醫，在家隔離等好番而家咪好番囉！入醫院都驚俾其他人傳染啦

痴線點解嗰po咁多正評

死馬當活馬醫。

唔知道，
完全唔知道佢地小緊乜，
人哋都已經無番黎，咁都可以幸災樂禍，
痴那線，
平時講到大陸人幾自私冷血，
依家一有關自身利益連登仔咪又一樣，
根本係同一條支那劣根

係有班醫護罷工咋

永夜國

你真係好撚好笑 ...如果香港衰得過英，歐，美，d 人就唔駛仆住返來啦 ...仆住返來個班，已經另守左2個月既香港，幾日內100宗左右，已經上升到250宗 ...

可能佢健身教練都有事

槍口對準
唔比話我地祖國

垃圾國家

猶太人離開咗以色列3000年，所以以色列就唔係屋企？

狗女都好靚，點解連仔全部係毒撚。。

病毒感染有機會造成細菌感染
幫佢減輕症狀

啦啦買張機票去北京旅遊啦

關乜撚嘢事，咪一樣冇做過嘢，叫佢封關又唔肯，林鄭仲話要人復工

自己買chloroquine同azithtro食喇
跟住法國clinical test個份量去食

咁係咪大家要珍惜港府，收聲?
世上無完美政府

呢個死局黎
邊個接都一樣

話念佛經....真係笑咗出嚟

人哋都解釋曬畀你聽, 自己唔安心又話人哋唔理你

確唔確診根本唔重要,最緊要係你有冇嚴重症狀, 佢行得走得就算確診,真係收你入院之後又冇有效藥畀你, 你又行得走得,跟住喺度等你病過,個個都係咁醫療系統唔爆有鬼, 資源應該畀少數有重病徵狀果啲, 亂咁收啲輕微病嘅入曬院, 高危人士死亡率實高啦

香港市民自己做得好
唔關政府事

日不落帝國都日落

係香港人食過sars舊屎先守得住
關政府撚事咩

不如學支那人買部oxygen concentrator 返屋企吸

🌄

On9仔 你咪試下去london遠小小嘅區

戴口罩行一個禮拜 無俾人打過 或圍過 當你贏

如果無試過 就留係屋企打飛機啦

講英國都分化 傻撚左

被迫 vs 自願

中国高管携妻帶女去美國，又返中国lam著數，你都識屌啦

可能見到「港女」就痴晒線

1. 未必係病毒感染
2. 可以係病毒加細菌感染
3. If 病毒感染，可減低再受細菌感染機會
因為受損組織易受感染

香港人自救？

政府(半)停工同學校停學都叫冇做過?

你可以話呢D基本嘢,但垃圾蝧國政府呢D"基本嘢"一開始都唔肯做,仲搞萬人演唱會都夠膽死

利申:響蝧國住咗十鳩幾年,知佢有幾垃圾,蝧國完全唔係D BNO吹奏膠性幻想出黎的世界

一早block咗佢

咩料人係最絕望個陣咩都會試下如果唔係邊得黎咁多邪教？人地話到明自己唔返香港播毒，係咪好撚過班講乜柒乜柒嘅留學生返到黎又唔隔離等陣又話係一小部分人

同埋你講到好似黃就好有腦好有想法咁真正有腦嘅黃咪又係少數有好多人都係純粹睇唔過眼警暴同為左商業利益去做黃唔係咁多係因為相信民主而去做

停工停課冇做過？
的人去隔離冇做過
你地燒診所屋邨就真係做好多野呀

倒米

洋腸港女抵撚死

真係笑左
教醫生做野

快D返香港，去警署咳啦!

留學撚，可唔可以唔好咁自私？

不過日落帝國咁搞佛系抗疫
民眾又冇咩觀念要點做
實搞到好大單嘢
如果香港人唔自覺都會差唔多

香港女仔

你好笑d，港共做過d咩？香港人自動自覺帶口罩+長期消毒先少人感染，關政府撚事咩😅政府任9 d大陸佬落黎播毒喎

你好笑啲
邊個普通市民的啲人去隔離呀？
邊個普通市民帶頭叫人home office呀？

天黑咗好耐喇喎

封關封一半叫德政啦直頭🤪🤪👍🏻家居隔離任你出街，衰過支那

你條盲毛

最賤就係呢d人，雙重國籍，食晒兩家茶禮，邊度好就去邊度，有事就黎香港睇醫生，無事就係歐美做人上人，呢d人唔會當香港係屋企

咁你係咪支持大陸監控呀？
封埋你門口等你冚家餓死呀？

之前落club見過自私撚3號好撚姣

咁返你個鬼國呢 係咪直接見閻羅王？

點解台灣醫療好咁多 外國醫療咁廢
真係要奶過沙士先識驚?

經常鳩屌
Block 鳩你

BJ 仆街

咁可能你唔算嚴重姐 如果嚴重好大機會會有併發症 唔留院都得 但危險

藍絲嚟

支那仲話六萬人出院

港奸有報應

有無做過愛？

歸英傻鳩派無晒影

係呀, 只係痛左一星期. 不過都痛到死, 一吸氣就痛. 依家支肺班人痛成點, 真係好難想像.

其實現代社會咁富裕 社會大把錢買好多物質 但到身體出問題就唔夠資源醫

咁政府唔醫未出去飲下酒輕鬆下

仲要話人小學畢業
80幾個正評
兒登真係日日有笑話睇
係兒登拎正評簡直係侮辱

夠哇眾取寵就有正評咖啦
始終都係烏合之眾